\chapter{Projekt}

    In diesem Kapitel soll beschrieben werden wie das Projekt aufgebaut und in
    Angriff genommen wurde.

    Die relevanten Rollen sowie deren Verteilung, der Projektablauf, die
    Schwierigkeiten sowie die gewonnenen Erfahrungen werden in diesem Kapitel
    umschrieben, können jedoch in nachfolgenden Kapitel noch vertieft werden.

    \section{Rollen}
        \label{chap:rollen}

        Im Semesterprojekt wurden folgende Rollen festgelegt:

        \begin{itemize}
            \item Entwickler
                \begin{itemize}
                    \item Ansteuerung Hardware \\
                        Schreibt oder Produziert Quellcode welcher mit der
                        Hardware des Roboters in direkter Verbindung steht.

                    \item Bilderkennung \\
                        Schreibt oder Produziert Quellcode welcher benutzt
                        werden kann um Daten aus Bildern zu extrahieren welche
                        für den Ablauf des Roboterprogramms nötig sind.

                    \item Quellcode \\
                        Quellcodeentwickler welcher Quellcode produziert welcher
                        nicht in die anderen Rollenbeschreibungen der Entwickler
                        passt.

                    \item Spielealgorithmus \\
                        Entwickelt und Implementiert den Spielealgorithmus.

                \end{itemize}
            \item Ersteller der Dokumentation \\
                Erstellt die Dokumentation/das Tutorial basierend auf Inhalten
                welche die anderen Projektmitglieder liefern.

            \item Leitung Marketing \\
                Entwirft und Erstellt Werbung und Marketinginhalte welche zur
                Abschlusspräsentation des Projektes verwendet werden.

            \item Projektleiter \\
                Leitet das Projekt, verwaltet Meilensteine und Arbeitspakete.
                Kümmert sich um eventuell benötigte Zusatzkomponenten für das
                Projekt.

            \item Protokollant \\
                Protokolliert Projekttreffen und notiert kritische
                Informationen, sofern notwendig.

            \item Präsentator \\
                Präsentiert das Projekt dem Kunden und vertritt dabei die
                Projektgruppe.

            \item Tester \\
                Testet das Produkt.

        \end{itemize}

        Jede Rolle sollte zwei Mal vergeben werden: Einmal an eine Hauptperson
        für diese Rolle, zudem sollte für jede Rolle ein Vertreter existieren.

    \section{Rollenverteilung}

        Die in \autoref{chap:rollen} aufgezeigten Rollen wurden wie Folgt
        verteilt:

        \begin{center}
            \begin{tabular}{l | l | l }
                Rollenname                       & Hauptperson     & Vertreter \\

                \hline

                Entwickler: Ansteuerung Hardware & Sardor Tarik    & Butrint Veselaj \\
                Entwickler: Bilderkennung        & Matthias Kotz   & Daniel Eisenreich \\
                Entwickler: Quellcode            & Alle            & Alle \\
                Entwickler: Spielealgorithmus    & Matthias Beyer  & Daniel Eisenreich \\
                Ersteller der Dokumentation      & Matthias Beyer  & Butrint Veselaj \\
                Leitung Marketing                & Sardor Tarik    & Matthias Kotz, Butrint Veselaj \\
                Projektleiter                    & Butrint Veselaj & \\
                Protokollant                     & Matthias Beyer  & Butrint Veselaj \\
                Präsentator                      & Matthias Kotz   & Daniel Eisenreich \\
                Tester                           & Alle            & Alle \\
            \end{tabular}
            \captionof{table}{Rollenverteilung}
            \label{tab:rollenverteilung}
        \end{center}

        Wie in \autoref{tab:rollenverteilung} dargestellt, wurde jedes
        Projektmitglied mit mehreren Rollen ausgestattet.
        Manche Rollen wurden von allen Projektmitgliedern belegt.

    \section{Projektablaufplanung}

        Das Projekt wurde in mehrere Phasen unterteilt:

        \begin{itemize}
            \item Organisationsphase
            \item Installation der Umgebung
            \item Replizierung des Vorhgängerprojektes
            \item Entwicklung der Demo
            \item Test- und Optimierungsphase
            \item Marketing
            \item Abschluss
        \end{itemize}

        Wobei für jede dieser Phasen mehrere Arbeitspakete erstellt wurden, wie
        in \ref{apx:projektplan} dargestellt.

        Die Projektablaufplanung wurde im Laufe des Projektes mehrmals verändert
        und angepasst.
        Zunächst war der Ablauf des Projektes wie in \autoref{tbl:vorlplanung}
        dargestellt geplant.
        Diese Planung war nicht detailiert genug.
        Letztendlich wurde die Planung wie in
        \autoref{img:planung1},
        \autoref{img:planung2},
        \autoref{img:planung3},
        \autoref{img:planung4} und
        \autoref{img:planung5}
        definiert.

        Neben den regelmäßigen Projekttreffen, welche zunächst einmal pro Woche
        statt fanden, später im Projekt dann mehrmals, wurde der
        "`Kundenkontakt'' zum betreuenden Professor mit Treffen in jeder zweiten
        Woche möglichst eng gehalten.
        Dies ermöglichte dem Projektbetreuer früh korrigierend in den
        Projektverlauf einzugreifen.
        Zudem konnten Änderungswünsche so Zeitnah berücksichtigt werden.

    \section{Herausforderungen}

        Die Herausforderungen des Projektes waren vor allem das Erlernen der
        OpenCV-Schnittstellen sowie die Projektplanung.
        Des weiteren entstanden Probleme mit der Farberkennung, der Hardware des
        Roboters und des Greifens des Würfels.

        Die OpenCV-Bibliothek wird aufgrund ihrer Flexibilität und ihres
        Funktionsumfangs in verschiedenen Bereichen, wie zum Beispiel der
        Gesichts- oder Gestenerkennung, Segmentierung oder Photogrammetrie
        (\cite{wiki:opencv}) eingesetzt.
        Dementsprechend komplex gestaltet sich das Interface der Bibliothek und
        dementsprechend Anspruchsvoll war auch die Einarbeitung in diese
        Bibliothek.

        Die Projektplanung gestaltete sich aufgrund von verschiedenen Faktoren
        als schwierig.
        Zunächst war die Aufgabenstellung relativ breit formuliert.
        Das generelle Vorgehen war unstruktuiert und zunächst nicht geplant.
        Generell war das Zeitmanagement schwierig zu meistern, da die
        Herausforderungen bis zum Abgabetermin umfangreich gestaltet waren.

        Die Farberkennung bereitete dem Projekt in so fern Probleme, dass sie
        sehr unzuverlässig war und leicht gestört werden konnte.
        Unterschiedlicher Lichteinfall sorgte dafür dass zum Beispiel Magenta
        als Blau erkannt wurde, was das Auswerten der gewürfelten Zahl unmöglich
        machte.

        Die Hardware des Roboters erhitzte während unserer Testläufe oft sehr
        schnell, was zu Notabschaltungen des Roboters führte und ein flüssiges
        Arbeiten oft behinderte.
        Ausserdem waren die Motoren (Knie, Schulter) des Roboters teilweiße
        defekt, was dazu führte dass der Roboter nicht richtig laufen oder den
        Würfel nicht werfen konnte.
        Als Folge dieser Probleme konnte der Roboter nicht präzise agieren.

    \section{Gewonnene Erfahrungen}

        Das Projekt hat sich schon nach kurzer Zeit für einige als sehr gute
        Lernerfahrung herausgestellt.
        So konnten Erfahrungen mit OpenCV, dem NAO-Roboter selbst, also dessen
        Ansteuerung und dessen Tücken, Programmierung in C++ und auch
        Projektplanung gemacht werden.

        Es war vor allem für die Studenten aus den Studiengängen AIB und CNB
        interessant das Projekt zu leiten und zu steuern, da dies in den
        Studiengängen nur wenig behandelt wird.

